<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Düsseldorfer Heineburschenschaft</title>
		<description>Soll sein Name ewig in Erinnerung bleiben. Dafür sorgt die Burschenschaft.</description>
		<link>http://www.dusseldorfer-heineburschenschaft.de/</link>
		
			<item>
				<title>Initiation des Schülers</title>
				<description>&lt;h1&gt;Initiation des Schülers - Grad I.&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Habimus in Atta Troll.
  &lt;footer&gt;Gründer der &lt;cite&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/cite&gt;&lt;/footer&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sein Name werde geheiligt. Dafür steht die Burschenschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Schüler wird initiert am 13. Dezember des nächsten Jahres. Er wird in einen geheimen Raum der Heineburschenschaft gebracht, der sich in Düsseldorf befindet. Der Raum ist gefüllt mit Weihrauch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Vorgesetzter liest aus &quot;Atta Troll&quot; in das linke Ohr des Schülers, ein anderer liest die gleiche Passage rückwärts in das rechte Ohr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Schüler muss sich konzentrieren und den Schreibstil Heinrich Heines genau durchschauen. Punkt- und Kommasetzung ist irrelevant, Wortwahl bloß eine Maskerade. Es geht um den ätherischen Wert, der hinter den Buchstabenkonstrukten steckt. Der transzendente Inhalt soll in den Schüler geblasen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch Schwingung und Ton soll der Schüler Heinrich Heine spüren.
Durch Vibration soll der Schüler Heinrich Heine als Teil seines Selbst akzeptieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es erheben sich die Initianten der &lt;strong&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/strong&gt; ein letztes Mal bevor der Schüler den letzten Test machen muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heinrich Heine muss Teil des Schülers Selbst geworden sein, damit dieser den Test bestehen kann und für den ersten Grad der Burschenschaft angenommen wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Prozedur des Testes darf nicht auf Papier geschrieben werden. Sie gilt als Antithese des Lebenswerks Heinrich Heines als Schriftsteller. Sie darf nur von Mund zu Mund überbracht werden.
Soll sein Name ewig in Erinnerung bleiben. Dafür sorgt die &lt;a href=&quot;/&quot;&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
				<published>2014-05-06 00:00:00 +0200</published>
				<link>http://www.dusseldorfer-heineburschenschaft.de//informationen/2014/05/06/initiation-des-schulers/</link>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
