<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Düsseldorfer Heineburschenschaft</title>
		<description>Soll sein Name ewig in Erinnerung bleiben. Dafür sorgt die Burschenschaft.</description>
		<link>http://www.dusseldorfer-heineburschenschaft.de</link>
		
			<item>
				<title>Die Geheime Reliquie - Teil I</title>
				<description>&lt;h1&gt;Die Geheime Reliquie - Teil I&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;INES REWDNE TIM HREINHCI NEIHH
  &lt;footer&gt;&lt;cite&gt;ANAGRAMMA&lt;/cite&gt;&lt;/footer&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wer sind die Mitglieder der Düsseldorfer Heineburschenschaft?&lt;/em&gt; Diese Frage wird nicht beantwortet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Warum? Heinrich Heine, wer bist du?&lt;/em&gt; Diese Frage wird nicht beantwortet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Warum? Harry Heine, wer bist du?&lt;/em&gt; Diese Frage wird beantwortet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Warum?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Das Gesetz der Drei&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&quot;Heinrich Heine als Maske, Harry Heine als Gesicht, die &lt;strong&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/strong&gt; als Entschleierer des Falschen.&quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;steht bloß für die exoterische Ebene. Die esoterische Geheimkunst steckt in einem anderen Gesetz. Die &lt;strong&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/strong&gt; lehrt dem Interessenten diese Kunst. Die Burschenschaft sucht sich seine potentiellen Teilhaber und versorgt sie mit genug Informationen, sodass diese die Chance haben Teil der &lt;a href=&quot;/&quot;&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/a&gt; zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;§1 (Prä-esoterisch):&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&quot;Die Sonne redet zum Mond. Die Sterne hören zu.&lt;br&gt;
Der Mond redet zu den Sternen. Die Sonne hört zu.&lt;br&gt;
Die Sterne reden zur Sonne. Der Mond hört zu.&lt;br&gt;
Die Seele redet zum Körper. Der Geist hört zu.&lt;br&gt;
...&quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;- Aphorismus der Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;§2 (Prä-esoterisch):&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&quot;Die Vollständigkeit muss gewährt sein. Isolierte Aspekte eines Ganzen sind in der realen Welt niemals in gerechter Art und Weise bewusst geworden. In Fragmenten zu denken bedeutet in Unvollständigkeit zu leben.&lt;br&gt;
Wer A sagt, muss auch B sagen.&lt;br&gt;
Wer Heinrich sagt, muss auch Heine sagen.&lt;br&gt;
Wer Ich sagt, muss auch Nicht-Ich sagen.&quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;- Aphorismus der Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;§3 (Prä-esoterisch):&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&quot;Wenn der Tanz beginnt bewegen sich die Beine aller Tänzer.&lt;br&gt;
Wer tanzt, tanzt.&lt;br&gt;
Wer nicht tanzt, hört die Musik nicht.&lt;br&gt;
Wer tanzt, weil alle anderen tanzen, hört nicht mit seinen eigenen Ohren.&lt;br&gt;
Wer sich nicht zu den Tänzern zählt und deswegen nicht tanzt, versteht die Musik nicht.&lt;br&gt;
Wer sich nicht zu den Tänzern zählt aber trotzdem tanzt, vermag die Musik als einziger so verstehen wie sie tatsächlich ist.&quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;- Aphorismus der Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<published>2014-05-26 00:00:00 +0200</published>
				<link>http://www.dusseldorfer-heineburschenschaft.de/informationen/geheime-reliquie-teil-1</link>
			</item>
		
			<item>
				<title>Initiation des Schülers - Grad II</title>
				<description>&lt;h1&gt;Initiation des Schülers - Grad II&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Asum es Tantitum.
  &lt;footer&gt;Gründer der &lt;cite&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/cite&gt;&lt;/footer&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nach der &lt;a href=&quot;/informationen/initiation-des-schulers-grad-1&quot;&gt;ersten Initiation&lt;/a&gt; folgt der Schritt zur nächsten Stufe innerhalb der Hierarchie der Düsseldorfer Heineburschenschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Schüler soll darauf vorbereitet werden die Position des Adepten einzunehmen, welche ihn in die tiefere Geheimnisse der &lt;strong&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/strong&gt; einweihen soll. Die Initiation vom Schüler zum Adepten fungiert als Test, ob der zu Einweihende die Fähigkeiten besitzt in tiefere Kreise aufgenommen zu werden und esoterische Strukturen der Düsseldorfer Heineburschenschaft einsehen darf, oder ob er nur Zugriff auf exoterische bzw. oberflächliche Inhalten hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Initiation verläuft wie folgt:
Der Schüler wird in einen geheimen Raum der Bruderschaft gebracht. Ein Teppich dient als Sitzmöglichkeit des Schülers. Ein Vorgesetzter der &lt;a href=&quot;/&quot;&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/a&gt; platziert eine große Klangschale hinter den Schüler. Eine Konstruktion, die ein Pendel unendlich lang schwingen lässt, wird in das Sichtfeld des Schülers platziert. Von hinten hört der Schüler Schwingungen; vor ihm sieht er welche. Das Ziel ist es eine konsonante Resonanz herzustellen, sodass die Triade Klangschale-Schüler-Pendel eine Einheit ergibt. Der Schüler fällt dann in eine hypnotische Trance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt wird ein ausgewähltes Gedicht aus dem Buch von Heinrich-Heine &quot;Buch der Lieder&quot; 7 mal von einem Vorgesetzten der Heinrich-Heine Burschenschaft vorgelesen. Dabei ist es wichtig, dass die Stimmlage und Stimmfarbe des Vorgesetzten beim Lesen die Konsonanz der Triade stört, sie also entgegen der Resonanz vibriert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Schüler wird sich in einem Zustand des Ungleichgewichtes befinden und den Text aus &quot;Buch der Lieder&quot; als Störfaktor wahrnehmen. Er muss jedoch die ihm gelieferte störende Informationsflut akzeptieren lernen und das, was ihm vorgelesen wird, trotz Unwohlsein in seinem Gedankensystem so verarbeiten, dass es positive Assoziationen hervorruft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Selbstkontrolle ist Grundvorraussetzung wenn man Teil der tieferen Strukturen der &lt;strong&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/strong&gt; werden will. Ein Initiierter in die esoterischen Künste darf keinem seiner Mitmenschen von den geheimen Künsten erzählen. Treten geheime Informationen aus, so wird derjenige, welcher geredet hat, bestraft und verbannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Düsseldorfer Heineburschenschaft versteht sich als Geheimorganisation, welche die tiefen Daseinskünste des Lebens erforscht.&lt;/p&gt;
</description>
				<published>2014-05-16 00:00:00 +0200</published>
				<link>http://www.dusseldorfer-heineburschenschaft.de/informationen/initiation-des-schulers-grad-2</link>
			</item>
		
			<item>
				<title>Initiation des Schülers - Grad I</title>
				<description>&lt;h1&gt;Initiation des Schülers - Grad I&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Habimus in Atta Troll.
  &lt;footer&gt;Gründer der &lt;cite&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/cite&gt;&lt;/footer&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sein Name werde geheiligt. Dafür steht die Burschenschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Schüler wird initiert am 13. Dezember des nächsten Jahres. Er wird in einen geheimen Raum der &lt;strong&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/strong&gt; gebracht, der sich in Düsseldorf befindet. Der Raum ist gefüllt mit Weihrauch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Vorgesetzter liest aus &quot;Atta Troll&quot; in das linke Ohr des Schülers, ein anderer liest die gleiche Passage rückwärts in das rechte Ohr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Schüler muss sich konzentrieren und den Schreibstil Heinrich Heines genau durchschauen. Punkt- und Kommasetzung ist irrelevant, Wortwahl bloß eine Maskerade. Es geht um den ätherischen Wert, der hinter den Buchstabenkonstrukten steckt. Der transzendente Inhalt soll in den Schüler geblasen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch Schwingung und Ton soll der Schüler Heinrich Heine spüren.
Durch Vibration soll der Schüler Heinrich Heine als Teil seines Selbst akzeptieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es erheben sich die Initianten der &lt;strong&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/strong&gt; ein letztes Mal bevor der Schüler den letzten Test machen muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heinrich Heine muss Teil des Schülers Selbst geworden sein, damit dieser den Test bestehen kann und für den ersten Grad der Burschenschaft angenommen wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Prozedur des Testes darf nicht auf Papier geschrieben werden. Sie gilt als Antithese des Lebenswerks Heinrich Heines als Schriftsteller. Sie darf nur von Mund zu Mund überbracht werden.
Soll sein Name ewig in Erinnerung bleiben. Dafür sorgt die &lt;a href=&quot;/&quot;&gt;Düsseldorfer Heineburschenschaft&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
				<published>2014-05-06 00:00:00 +0200</published>
				<link>http://www.dusseldorfer-heineburschenschaft.de/informationen/initiation-des-schulers-grad-1</link>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
